【8.31屍殺列車】眾新聞追訪6名沒被捕乘客 重組速龍太子站無差別襲擊市民

8月31日晚上，速龍及防暴警察進入港鐵太子站月台及車廂追捕示威者，「屍殺列車」場面震驚公眾。警方事後解釋，稱是接獲報案才入站執法，前線警員根據現場市民報料及其「專業判斷」，例如見到「遮陣」、有人襲擊警察行為，便以武力制止。警方多次否認毆打無辜市民。

然而，眾新聞找到6名當晚在場的市民，他們願意受訪，包括5名親歷「屍殺列車」的乘客。從他們的證詞可見，是速龍先在月台用槍及胡椒噴霧瞄向車廂內的乘客，後者才嚇至開遮自衛；乘客未有作出任何攻擊行為，速龍及防暴警察就突然衝入車廂打人，之後並沒有當場拘捕車廂內的乘客。他們質疑警方純粹為發洩情緒，而「無差別」襲擊市民。
Andy拍攝得速龍舉槍指向車廂乘客，當時車廂尚未出現「遮陣」：

警察陸續離開車廂時，Peter將Jane及女友人推往另一車廂，Jane一邊哭，一邊用手機拍下車廂的情況：

[連儂文宣] 用CHINAZI喚醒藍絲廢老對共賊既不信任！

其實真係要喺國際做文宣
香港人知嘅都知道

速龍挑釁乘客：「出嚟吖！出嚟吖！」
到底此前發生了什麼事？是什麼觸動速龍的神經？

Daniel記得，當時乘客與速龍曾有一輪口角，雙方情緒激動，但他們幾個朋友並沒有加入口角。Jackson憶述：「（乘客）叫（速龍）唔好開槍、走呀。好多說話喺耳邊出嚟，但唔係好確定佢哋講啲乜嘢。講得最多係：唔好射呀，呢度全部都係市民嚟㗎。都聽到有啲話：我咩都冇做過。」

Daniel認為，現場警察頗為失控，乘客手持雨具已刺激到他們，有速龍在月台挑釁車廂內的乘客，但乘客未有理會。從米報攝影師梁柏堅拍攝影片01:25－01:30可見，警員向車廂內的乘客近距離舉槍及胡椒噴霧後，兩名速龍向車廂內的乘客招手，其中一名速龍說：「出嚟吖！出嚟吖！」

車門多次開合，其中一次車門打開，速龍突然用警棍猛打雨傘，旋即向人群噴胡椒噴霧。站在最前排的Andy首當其衝，雙眼中椒，Jackson及Ivan即時將他拉到後排。原本在車門的人群散向車廂兩邊，Andy、Jackson和Ivan躲到架起「遮陣」的一邊，Daniel與另外數名乘客「落單」在另一邊。兩邊的人都捱了一陣亂棍和胡椒噴霧。

數名速龍隨後經另一扇車道進入車廂，Daniel頓時被多名速龍包圍，身體多處被警棍打中。「嗰幾秒之間，我唯一諗嘅就係點樣走，我一路跳返入後面安全啲嘅地方（遮陣內）。佢打嘅時候，我原本揸住把遮，佢打一下，把遮已經彎晒，我揸住把遮都冇用。」Daniel重申，他一直沒有攻擊警員，即使被打亦未曾還手。

在同一車廂，Jane與男朋友Peter以及另一名女友人在距離車門較遠的位置。速龍及防暴警察會衝入車廂時，Peter用身體護著 Jane及女友人，掩著二人的頭部，Jane視線受阻擋，未能看清楚整個環境，「但（警察）好明顯打緊人，其中一個男仔畀人扑緊頭，流晒血。」

Jane 感覺當時警察在車廂上打人時，並沒有特定的目標，「佢（警察）打緊嗰個狀態，根本冇理你係咩人。冇打到我哋3個，係因為真係好彩冇打到，而唔係佢揀過，覺得我哋3個冇嘢，所以唔打。」

據Daniel、Jackson、Ivan所見，車廂內一片狼藉，一名男子被打至前額直流血，速龍及防暴警察並沒有從車廂內帶任何人到月台；當時Andy雙眼視野模糊，完全看不到車廂的情況。

Jackson 由始至終都不理解何以發生「屍殺列車」，「你（警察）拘捕或行使武力之前，都要講點解要對我哋行使武力，但佢咩都冇講到，就用胡椒噴霧射你、用棍打你。入嚟車廂打你幾棍就出去，我覺得成件事完全係唔合理。如果你有合理懷疑，譬如我似係示威者，戴晒頭盔、上晒豬咀，好full gear咁樣，你打我、捉我出去，我覺得比較合理少少囉。」Daniel指，速龍及防暴警察當時根本沒有意欲拘捕車廂內的乘客，打人純粹為發洩情緒。「如果佢有拘捕意圖，其實我哋嗰陣已經完全冇還手、反抗之力，佢可以成車都拉晒。」

他們所在的荃灣線列車，在車門幾次開、合之後，在晚上11時04分駛離太子站，開往油麻地站。而在3號月台的觀塘線列車，亦在3分鐘後、11時07分駛往石硤尾站。一眾受訪者最終各自從油麻地站及石硤尾站離開港鐵回家，未有被捕。

大律師公會9月3日發聲明，批評警方在無合理的情況下，以暴力對待太子站內的市民，包括向月台及車廂的乘客以「無差別」的方式施放胡椒噴劑及以警棍毆打，而其後警員離開車廂時，並沒有作出任何拘捕。

藍絲暴力得到警方保護，大家分d人改一下擾亂敵手。每一次有製造到絕對的恐懼才可以壓制，否則藍絲有恃無恐。

篇新聞好長 所以我只係copy咗一部份過嚟
嗰兩條應該係新公開嘅片

831

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

有藍絲搞事就係想大家唔理831

打咪打 使擇日

係真喎

借個位

你地開心啦，尋晚中秋前線小朋友食得一個包咋

同一時間，53歲的廚師吳志輝（細輝）正在月台。他在下班回家途中。他從荔枝角站上車，乘坐荃灣線列車到太子站，準備轉乘觀塘線。細輝在太子站月台聽到「緊急廣播」後，未及離開，一批速龍從後而至，一手將他推倒。他聽到該批奔跑中的速龍說：「嗰度有個full gear」、「嗰度有人著黑衫」。他知道速龍並非要制伏、拘捕他，只是視他為「障礙」，故將他推開，再繼續追捕前方一個黑衣人。細輝指出，速龍以年輕人為目標，特別是穿黑衣、戴口罩、身上有裝備者，他們一到月台就大舉追捕，將目標壓落地，以警棍打、用腳踢。他認為月台不安全，及後躲到觀塘線列車一卡車廂中。

我哋喺車廂度企咗好耐，諗住等車門閂，一開始係以為有人阻住車門。好多人同我哋一樣，都係塞喺車廂度，當時架列車係全滿咁濟。」他們在列車中後段的一卡車廂內，完全不知道車頭位置有乘客衝突。Daniel憶述，他們在車廂內呆等一段時間後，聽到港鐵廣播：「噹、 噹、 噹。緊急廣播：由於發生嚴重事故，本站將會關閉，乘客必需立即離開。所有閘機現已開啟，出閘毋須使用車票或八達通卡。」他們出到月台，見到連屏幕都轉成螢光粉紅色，「嗰時個氣氛好恐怖。」當時Andy、Daniel、Ivan都是穿著白衣、 Jackson 穿著黃衣，都沒有戴口罩，更沒有頭盔、眼罩等防禦裝備。

push

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

老細，你一日開十幾條新聞po，想必831當日都一直睇住直播
有無覺得當日的情況好鬼？從立法會一直打到灣仔，就算有過百汽油彈同幾米高的大火，班黑警都表現得極其剋制，所有野都跟足規範，次次開槍都舉旗

當時我睇直播睇到心都灰曬，覺得呢次林鄭大條道理立緊急法，而且唔會引起非議；點知班黑警去到11點鐘左右，突然衝入太子對市民進行無差別毆打，同之前的專業剋制大相徑庭。呢單野都搶曬汽油彈和大火，成爲國際輿論頭條。

個人完全解釋唔到，兄台有何高見？